[TOC]
Настоящий документ содержит краткое описание перечня ресурсов FHIR, в структуре которых было решено хранить данные OnlineDoc 2.0. Репозиторий содержит примеры каждого из перечисленных ниже типов ресурсов FHIR. 
Спецификация HL7 FHIR доступна здесь: http://hl7.org/implement/standards/fhir/index.html
Наиболее полное описание ресурсов и рекомендуемого контекста их применения можно найти здесь: http://hl7.org/implement/standards/fhir/resourcelist.html 

В проекте для хранения и обмена данными используются следующие FHIR-ресурсы:

 + [ActivityDefinition](#ActivityDefinition);
 + [Appointment](#Appointment);
 + [CarePlan](#CarePlan);
 + [CareTeam](#CareTeam);
 + [Communication](#Communication)
 + [Condition](#Condition);
 + [DocumentReference](#DocumentReference);
 + [Encounter](#Encounter);
 + [Flag](#Flag);
 + [Organization](#Organization)
 + [Patient](#Patient);
 + [PlanDefinition](#PlanDefinition);
 + [Practitioner](#Practitioner);
 + [PractitionerRole](#PractitionerRole)
 + [Task](#Task).

Для реализации справочников использованы специализированные для этой цели FHIR-ресурсы:

 + [CodeSystem](#CodeSystem);
 + [ValueSet](#ValueSet).

Существуют различные реализации стандарта FHIR. Одной из таких реализаций является FHIR-сервер AidBox от команды Health Samurai. Несмотря на то, что стандартом FHIR не предусматривается использование каких-либо иных типов ресурсов, кроме специфицированных HL7, AidBox предоставляет встроенные кастомные ресурсы и дает широкие возможности по созданию своих собственных типов ресурсов. Это дает большую гибкость, однако, закономерным минусом является отсутствие обратной совместимости таких кастомных ресурсов со стандартом FHIR.

В проекте использованы следующие встроенные и кастомные AidBox-ресурсы:

 + [AnswerTimingRule](#AnswerTimingRule);
 + [AppRole](#AppRole);
 + [User](#User).


Краткое описание контекста использования ресурсов
======================================================

##### ActivityDefinition

Содержит абстрактное определение одного медицинского мероприятия, назначение и движение которого по статусной модели выполнения может быть реализовано через ресурс Task.

##### Appointment

Запланированная на определенные дату и время запись пациента на прием к врачу в контексте выполнения назначенного мероприятия.

##### CarePlan

План ведения, который является реализацией протокола ведения. Представляет собой контейнер для ресурсов Task - конкретных реализаций мероприятий протокола

##### Communication

Каждый экземпляр ресурса - отдельное сообщение в чате (канале консультирования) между врачом и пациентом

##### Condition

Основное заболевание/состояние пациента, на основе которого подбирается протокол ведения PlanDefinition, из него выбираются мероприятия ActivityDefinition и реализуются соответственно в CarePlan и некотором наборе Task.

##### DocumentReference

Используется для файлов/документов прикрепленных пациентов в качестве результата выполнения мероприятия

##### Encounter

Чат (канал консультирования) между врачом и пациентом. Представляет собой общий объект, на который ссылаются все сообщения Communication

##### Flag

Флаги отпуска, увольнения, нахождения на больничном или на учебе врача. Используются для уточнения статуса отсутствия врача

##### Organization

Сведения об организациях, филиалах и подразделениях

##### Patient

Персональные немедицинские данные пациента

##### PlanDefinition

Абстрактное определение протокола ведения пациента, представляет собой контейнер для всех определений мероприятий, составляющих этот протокол.

##### Practitioner

Персональные данные сотрудника, работающего в определенном должностном профиле в системе OnlineDoc

##### PractitionerRole

Сведения относящиеся к работе и должностному профилю сотрудника, работающего в системе OnlineDoc

##### Task

Реализация назначения мероприятия из протокола конкретному пациенту на конкретный временной период, которая может быть проведена по определенной статусной модели

##### CodeSystem

Набор концептов, составленный по заранее определенным принципам классификации. Используется для хранения большей части справочников

##### ValueSet

Набор значений, состоявленный из части (или из всех) концептов из одной или более кодовых систем. Используем когда нужно сделать справочник, являющийся выборкой из одной или нескольких кодовых систем.

##### AppRole

Используем для определения хранения системной роли пользователя

##### User

Ланные о логине и пароле пользователя, а также массив ссылок на информацию о должностных профилях, которые были заведены для данного пользователя




Список справочников
======================================================

    1.  Должности сотрудников                                   urn:oid:1.2.643.5.1.13.13.11.1002
    2.  Категории сообщений канала                              http://miramedix.ru/fhir/CodeSystem/onlinedoc-message-category
    3.  Коды МКБ-10                                             urn:oid:1.2.643.5.1.13.13.11.1005:2.9
    4.  Мероприятия                                             http://miramedix.ru/fhir/CodeSystem/onlinedoc-activity
    5.  Показания для проведения мероприятий                    http://miramedix.ru/fhir/CodeSystem/onlinedoc-activity-reason
    6.  Причины отсутствия врача                                http://miramedix.ru/fhir/CodeSystem/doctor-non-availability-reason
    7.  Причины статусов задач                                  http://miramedix.ru/fhir/CodeSystem/task-status-reason
    8.  Профили организаций                                     http://miramedix.ru/fhir/ValueSet/onlinedoc-organization-profile
    9.  Специальности врачей                                    urn:oid:1.2.643.5.1.13.13.11.1066
    10. Статус сотрудника (врача)                               http://miramedix.ru/fhir/ValueSet/onlinedoc-physician-status
    11. Статус сотрудника (руководитель, админ, фонд)           http://miramedix.ru/fhir/ValueSet/onlinedoc-manager-status
    12. Пол сотрудника                                          http://hl7.org/fhir/administrative-gender
    13. Типы выходных данных задачи                             http://miramedix.ru/fhir/CodeSystem/task-outputtype
    14. Уровень в иерархии организация-филиал-подразделение     http://miramedix.ru/fhir/CodeSystem/onlinedoc-organization-rank
    15. Типы задач                                              http://miramedix.ru/fhir/CodeSystem/task-code
    16. Триместры беременности                                  http://miramedix.ru/fhir/CodeSystem/trimester-of-pregnancy
